---
title: "Convergence des véloroutes"
date: 2019-09-29T20:34:12+02:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - balade
  - véloroute V81
  - véloroute vallée d'Ossau
  - vélotaf
  - Gan
  - Gelos
  - Laroin
  - Tarsacq
  - Nay
  - Baudreix
  - Artiguelouve
  - Narcastet
  - Rontignon
  - Mazères-Lezons
  - Pardies-Pietat
  - Jurançon
  - Billère
---

Ce dimanche 27 septembre, l'association « Pau à vélo » invitait les élus et les
  habitants des communes traversées par les **véloroutes et voies vertes de la 
région paloise**. Il s'agissait de découvrir - ou redécouvrir - ces aménagements,
 en les envisageant comme des **voies de circulation pour leurs déplacements 
quotidiens**. Plusieurs lieux et heures de rendez-vous ont été fixés de façon à 
attirer de nouveaux usagers sur ces voies apaisée.

{{< image src="plan.jpg" >}}

Des bénévoles de l'association « Pau à Vélo » ont guidé toutes les itinérances.
Chacune faisait traverser des paysages variés, des endroits bucoliques 
parfois méconnus jusqu'au coeur vibrant de la ville. Les participants ont pu 
partager leurs trucs et astuces d'usagers réguliers.


{{< gallery "photos-trajet" >}}

 Les différents groupes ont tous convergé vers les jardins invisibles, dans 
le quartier Saragosse. Un pot Zéro Déchet y était offert par notre 
association, accompagné d'une fanfare. Beaucoup de participants sont resté sur 
place pour partager un pique nique façon "auberge espagnole". Nous y avons été
 rejoints par [le collectif "Tête de pioche"], qui y terminait sa [glanerie 
urbaine]. Tout au long de leur randonnée du matin, ils ont collecté des 
ingrédients qu'ils ont cuisinés sur place à leur arrivée au jardin invisible.

<p style="text-align:center">
{{< vimeo 480242206 >}}
</p>

{{< gallery "photos-jardin" >}}
 
 
 Sur place se trouvait aussi un stand de [Avenir Zéro Déchet].
 
 ![](stand-azd.jpg)
 
 Le repas a été suivie d'une sieste contée. 
 
 ![](sieste-contee.jpg)

Cette convergence des véloroutes a lieu à l'occasion de la Journée Nationale 
des [voies vertes] promue par l'AF3V. Elle a cloturé la [Quinzaine du 
Développement Durable, coordonnée par Ecocène pour la ville de Pau][quinzaine].

A l'écart du tumulte motorisé, sur des voies entièrement sécurisées, seul-e, en
 famille, entre amis, en « vélotaf », pour faire son marché ou se promener, 
**osons l'alternative vélo !**

<a href="/agenda/2019/convergence-des-veloroutes/affiche.jpg"><img src="/agenda/2019/convergence-des-veloroutes/affiche-small.jpg" alt="télécharger l'affiche" style="display:block;margin:0 auto;"/></a>


[le collectif "Tête de pioche"]: https://www.facebook.com/tetesdepioches/
[glanerie urbaine]: https://www.facebook.com/events/706875953108533/
[Avenir Zéro Déchet]: https://www.facebook.com/groups/410518542480098/

[quinzaine]: /agenda/2019/rue-carnot-aux-enfants/qdd19-prog.pdf
[voies vertes]: http://af3v.org/
